讀工程又有乜好怕？

唔好負皮住，我想分享下個人故事啫

小弟高考過左N 年，我睇新聞先知原來今日DSE放榜

當年高考炒炒地既我，毒撚一名，自然係要考慮N 展。不幸中之大幸係尚算夠分入三大，咁就揀左港大N展讀啦。

喺Year 1 Sem 1 (新學制應該係全年Year1) 大家有時間可以體驗唔同Major 既科目，我最後因為興趣同飯碗揀左CIVIL

讀果時其實都未係好sure 前景，都係道聽途說。但就畢業果時先驚覺原來自己grad job 喺班中學同學之中都算唔錯，就算當初揀左所謂神科果d 同學可能都冇civil 咁好搵。不過當時畢業的確係好景，如果有心入依家大家要forecast 下四年後工程係咩position

當年第一份Grad Job 出來已經有二萬，依家做左三幾年，雖然未有牌，但人工接近有四萬，算係高考成績性價比頗高既一個行業啦。

我唔係Hard Sell 工程，只係想打一支強心針落想揀工程既同學仔。無論你係狀元想入來Or 當水泡入來，唔需要擔心自己無前途同搵唔到食，我就係成功例子

最後希望各位DSE 考生都可以入到心儀科目 下面係Q AND A 環節，但如果涉及自爆就唔答請見諒

讀mechan呢？
利申：下年grad

請不要再吹奏工程
死都要讀嘅就大電

BS 好似ok
BS係相對穩定既行業, 無Civil 果d 咁有高低潮

都話係真人真事
分享都叫吹奏
仲要叫人讀大電

其實你果陣仲食到十大基建條水 搵工搵scheme 都唔難 直頭係易 果陣仲有句叫有心跳就請 今時今日civil grad 已經難搵工好多啦

3年無牌 4 萬!? 做 a re 都無啦

三幾年
接近四萬

工程界毒撚多，因為唔想同事認到，用左約數

ARE MPS pt 18/19-27，有冇四萬你可以自己上網睇

【星島日報報道】今年文憑試誕生一名「神童資優生」，年僅十三歲，在沙田佛教黃允畋中學就讀中六的徐文鴻，來港三年先後多次跳級，最終成功在文憑試考獲五科二十分佳績，打算報讀中文大學或科技大學的工程學系，希望日後成為土木工程師。他坦言自己是半個「考試機器」，獲得佳績全靠不斷操練和背誦。

以十三歲報考文憑試的徐文鴻，比起同齡中學畢業生年幼五歲之多，他是來港三年的內地新移民，自幼成績優異，十歲已插班升讀中二，雖然年紀輕輕，不同科目卻應付自如，成績彪炳，被校方發掘潛能，遂向徐爸爸商量後決定讓他跳班，甫完成中三上學期，便直接跳班至中四下學期，去年只讀了一個月中五課程，再跳到中六，即短短三年內，跳級三次，完成一般學生須讀六年的中學課程。

如此追趕，徐文鴻坦言希望完成父親期望，能盡快入讀大學，畢業後繼續修讀碩士及博士課程，成為土木工程師。他昨成功「跳級」挑戰，在五科考獲二十分佳績，在通識教育科、數學科獲五級，另在數學延伸部分單元一（微積分與統計）同獲五級，物理科獲四級，而中英文科雖稍為遜色，均獲達標的三級。

人工2萬

OT幾多你又唔提
要返星期六你又唔提
人工升得慢 考到個死人牌先3萬你又唔提

誤人子弟 小心有報應

但做工程師唔洗有碩士博士

OT? 間中啦.... 星期六日絕不番工
睇你遇到咩老細啫，喺香港做其他專業有咩工零OT?

睇文啦，話左未考到牌都有近四皮 睇巴打你都係入錯公司

咁撚多負皮 真心分享無人同意

唔好玩啦 星期六絕對唔返
工程係好睇運同際遇 大把無料既上到好高啦
你有料 遇唔到伯樂都死啦

其實又唔洗上到好高既，做個普通既打工仔有糧出就算

身邊係有同事星期六要番，主要係趕Tender，亦有D 地盤同事長短周

其實完全唔想OT又唔願意番星期六果D又想拎三四皮野人工，不如話我知有咩工啦我轉行

好話唔好聽，N 展唔洗番shift 同overnight 已經好好

我識不少大學出黎做左幾年先2萬幾
亦有hd fd出到黎年半後就2萬幾
好多日日都要ot
睇你行咩path 實際上返地盤既話星期六長短走唔甩
除非乾收銀業主

其實civil 公司總會要人，問題係無我當年咁多係真既
所以喺一樓都提要forecast 四年後個工程量

呢行 遇唔到伯樂既係多數

我夠諗唔到做咩專業咁低人工啦

即係你做consultant啦 可以你真係唔洗OT
但你都應該知九成consultant都要瘋狂OT
你講啲唔講啲 係唔全存心害人？

有料既十仔十分佩服

絕對係

留意番，未考到牌唔算專業
你點諗我控制唔到你

竟然有一個正皮

講緊月薪，唔係平均月薪

但絕對adore 你

其實你係咪又入左濕鳩公司搞到咁大怨氣

你咩hon grad先

唔係third hon
老實講，third hon grad 搵既工通常差d 呢個一定

咁你唔好話我聽你入左大學唔讀書最後成績差搵唔到好工就係工程界濕鳩先得架

入到去自己唔努力怨邊個

隨便你點諗 我對得住天地
橫掂喺連登點講真話都有人當吹水

同埋點解要RSE 簽，你係咪比人坤左

如果真係咁多人 可以唔洗OT 做3年就4萬 就冇人屌工程啦

你做到 你叻仔囉
但唔好講到個個都係咁 誤導人

睇緊呢個post既DSE雞
正常工程狗畢業後 一係返consultant 無限OT 人工升得好慢 一年加幾舊比你

一係做contractor 要做地盤佬 返6日 返8點 放勞工假 返工位置偏僻 有啲project仲要返shift

Civil咁好做咩 你做邊間
Ps 味grad

味你...
我唔會自爆，但可以講呢間公司成績太差真係唔會請
1st and 2nd up為佳，2nd low 有時都收

其實我都係唔想d dse 同學一面倒見到無出路果面囉

如果真係揀左當水泡，努力讀係可以比其他人前途好

咁其實依家有邊間公司係相對好做

屌你老母 你講個啲 十個都唔知有冇一個做
我識咁多工程狗 冇一個好似你講咁爽 (轉左行既就有)

你講啲機率咁低既野去水人做咩呢？

我講邊間都會有人屌我 講真好唔好做真係睇老細，你去到client 老細chur 其實都可以chur去到乾收銀老細hea 咁就...

咁你聽你啲同學講過有邊間係好做 有同學講過起馬有機會係好啲先 想問main con

你自己係咪做工程先

樓主做緊contractor定consultant 有冇轉過公司？

好想轉行

Main con 我眼見寶嘉係唔錯 訓練都幾好
但只請精英我連見工機會都無

如果平民d 可能金門
你唔介意我見中字頭公司好撚hea 但覺得會學壞師

無轉過公司 grad 做到依家

由金融轉工程嗎清

Contractor定consultant講唔講得？

civil 淨係得consultant 同contractor?

我真係唔明有邊間大公司唔計ot 無charter 3年有4萬

client...

三幾年，implies 可以多過三年，但唔會係五六年 上面講左仲要問

即係a re 啦
屌 charter 左都無你咁好人工

ARE 係其中一個大出路

有好多人結左婚都仲做ARE

仲有RSS

雖然佢係consultant 旗下但工作又唔似typical consultant

你問下細電果班
隨時做5 6 年都無25000
慘撚過考龜

你個topic 改番做civil 啦
誤人子弟就係你呢d 仆街

兩年續一次 祝你年年都續到啦
見過有人人到中年先冇得續 遲下冇咩project應該愈來愈呢啲人
BTW RSS都要返星期六 你又話唔洗返星期六？

仲吹奏工程
又唔講大把人喪ot都underpaid

我好似無講過我係RSS?
BTW 第一句就睇到你係葡萄撚

Mech 唔等於 bs

講事實姐 我要酸都酸啲正牌公務員 唔洗續約個啲啦

點睇大電,ME

師兄

中字頭係中國佬？ 係唔係間間人工都差唔多

你有睇內文的話
根本我係分享緊個人讀civil 經驗

如果睇完標題就揀jupas, 咁我希望佢大學成功畢業

用龜來比

BS 係under mechanical engineering

計埋有site allowance 分分鐘好過乾收銀

我係你就索性吹大d 將內文寫finance eng
入投行 搵大錢

士旦你

係龜都不如

要靠龜來撐起個fg 平均薪酬

屌你 咪再水人讀工程啦 今年已經搵唔到工

做龜要出賣自己，咁做鴨出賣自己十日中好高人工

係？邊行呀？

咪撚讀 會後悔 利申Bs

你班好樣講到工程咁差
好啦
不如講下如果考得唔好唔入N 展有邊科可以唔洗點做唔OT 又唔洗睇成績然後有幾皮野

想問測量而家咩環境？

Sorry I mean 係唔係間間mc都差唔多

無人話civil bs 大電 甚至 comp eng 果d 差

但eng fac 地底仲有班logistic manufacruring 細電。。。成個dept 係度呃飯食誤人子弟

一大班後生仔努力完4年畢到業發現原來自己要考龜 海狗 獄卒 消防 aco

用4年時間係練體能考紀律部隊/結婚排公屋

唔好意思，唔熟測量
我唔會鳩up 誤人子弟

差唔多（幾年前資料，最好再check check)
但有d 會睇你成績再加碼

同埋civil 覺得好既公司係唔係bs都會覺得好 因為我讀bs

Logistic 同industrial... 聽好彩既可以做investment bank

但係超級低概率

我明白你考到civil 出來唔係人中之龍 都叫似番個人

但擺出一副engine ge 牌面
而忽略eng 科都有一車車 中伏科
再問人何不食肉糜 就真係離地左d 囉

好似唔關事架噃清 好似parson 以前係做mechan 定電比較出色

依家撈埋civil

姐係對bs黎講 都係嘉寶 金門 中國佬比較好？ 未做野唔太清楚 所以問下 姐係一間公司好既話 就全部field都好做？

唔係，我意思係parson係一個特別例子
BS 邊間好最好搵番同科師兄啦
以上講main con 係based on civil

有得揀唔好揀中字頭，大部分都係閪
學壞師

的確係，壞師對考牌不利

但亦聽過d 朋友講做contractor 如果唔aim 升高根本唔洗考牌

做main con考牌機會唔係好細咩 既然考唔到 做中字頭hea住過 慢慢加少少人工咁會唔會唔錯

聽過好似話新輝都幾好 其實係唔係

細都會考到既唔好咁灰
我見過中字頭有中年都唔考牌
做site agent 副手
月薪都六七皮
未計灰色收入

機會細可以直接入中字頭嘛 人工去到30歲跳到40k都夠用 準時放工 有得work life balance

要考牌去做consultant吧

上面巴打講到hea
中建BS都未必hea㗎
睇你咩呀頭啦，同你個位有冇得hea啦
但點解唔建議做中建，或者我唔鍾意
係因為佢地個文化囉
不嬲佢地做嘢就屈哂判頭做，唔講理由
睇你接唔接受到佢地呢隻文化
但你就可以放心佢地啲job只會越接越多，唔太怕比人炒
原因你懂的

其餘外資main con
相對地係比較正路嘅
起碼有咩都係跟文件approval做

當然，我以上講嘅嘢唔可以代表哂佢地成間公司
只係我自己嘅經濟之談
畢竟1間main con BS都好多條team
條條team都唔同做法

屈哂判頭做係咩意思🙏🏻判頭係分大判同二判？ 姐係main con 同sub con?🙏🏻 姐係畫圖好求其 由得main con sub con做哂啲野？

巴打你之前俾個email好似收唔到野 其實係咪冇位請? 有冇都麻煩覆一覆

On99
你又知唔知mech連電牌都冇得拎呀

補充番：係難拎過孖e同bse
識人要焗住雙修或者再讀番個ee/bse master

ot有補水 人高幾好 工時穩定 唔洗畫csd 但新界港島盤比較多

你係做client，contractor 定consultant?

Main Con=大判（如中建金門禮頓）
Sub Con=二判或再之下（上面我所講嘅判頭）

我上面所講嘅屈判頭做，就好難三兩句囊括哂
我是但舉個例子
例如BS嘅職責就包括同各判頭夾現場點樣安裝、排位
但有啲hea嘅人呢就唔會理，唔做coordinate
由判頭自己掙餐死、亂咁裝
最後好多時就會獲咗收唔到貨，要改啦
咁呢個時候BS只會賴你地夾得唔好
係你地自己問題
修改嘅錢就唔會比，即係質個判頭食
將自己嘅職責射落判頭到

差嘅BS就會係咁

姐係咁樣就會搞到判頭好難做？ 但咁樣做大判就會輕鬆啲咁樣？ 中字大判輕鬆係因為比哂啲野判頭做？ 咁大判味相對好輕鬆 咁個文化有咩唔好

主要討論行業出路，我做咩其實唔多重要

係，判頭會做到仆街
呢個文化有咩唔好？
你唔介意比人話垃圾冇撚用
接受到自己係一個冇責任感嘅人
咪冇事
同人受錢撐保重黨一樣囉

同埋唔代表唔洗孭鑊

姐係重點都係孭鑊？ 如果入中字 自己做好啲 會唔會冇問題

ching點睇大電嘅前途出路?

樓主識唔識同你同届入mech嘅朋友

佢地過成點

Thanks

香港工程做大牌子sales 應該最好做

唔使多講
香港工程係點，入過行既人心照啦
岩岩放榜就出依篇野，樓主都幾仆街

留意返，依個post係開係校園台

真係懷疑某d 巴打有冇睇內文

依個post 主要係講小弟心路歷程，同時勉勵如果不幸考得唔到而揀左工程（俗稱水泡）入左都唔洗怕冇前途，因為只要努力就會可成功

你班撚屌就喺度話我水人入行

個post我開喺吹水台的，唔知點解tag 左校園台。但都啱既我目標群眾係應屆DSE 生

只要努力就會成功？咪玩啦
呢個世界無呢樣野 特別係工程界

同埋你讀土木 唔同其他工程
好多同我一樣Bs mech ee 我話如果重新比你簡
你會唔會讀工程/讀咩科
10個最少有6個 話重新簡一定簡建築，civil
最少係做大婆 唔係做二奶先
人工又高d 範數又多d

點睇Thei civil

日日ot，除返勻最低時薪都冇仲話性價比高

大公司眼中, 邊間大學係優先請啲? HKU UST POLY CITY

civil牌同structure牌出路有咩分別？

dragages？